{
    "question": "Buatlah teks anekdot bertema lingkungan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran teriak minta tolong.. dikembangin sendiri yaah ..</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-teknologi-tepat-guna-jawabananya-kalo-bisa-715",
            "question": "Apa pengertian dari Teknologi tepat guna , jawabananya kalo bisa agak panjang Ok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknologi yang memudahkan masyrakat yang kurang mampu untuk berusaha ,,<br>maaf kalo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknologi tepat guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional . pengenalannya banyak ditemukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-membaca-cepat-608",
            "question": "APA YANG DIMAKSUD DENGAN MEMBACA CEPAT",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membaca dengan kecepatan tertentu .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membaca intensif<br>membaca untuk mengetahui isi bacaan atau buku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-teks-eksplanasi-533",
            "question": "Jenis -jenis teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisa-tolong-buatin-teks-eksposisi-tentang-politik-minimal-4-para-536",
            "question": "Bisa tolong buatin teks eksposisi tentang politik, minimal 4 paragraf?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Politik adalah sebuah kebijakan terorganisir dan digunakan untuk \nkepentingan orang banyak atau rakyat. Tahun 2014 nanti Indonesia akan \nmelaksanakan pesta Demokrasi untuk memilih partai politik, Calon \nlegislatif serta calon Presiden dan Wakil Presiden.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beban-yang-berasal-dari-tubuh-sendiri-dalam-latihan-tahanan-diseb-858",
            "question": "Beban yang berasal dari tubuh sendiri dalam latihan tahanan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban yg brsal dr tubuh sndri dlm latihan tahanan (external resistance)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tata-cara-penulisan-esai-550",
            "question": "Tata cara penulisan esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Lihatlah hubungan antara topik dengan bacaan anda.\n- Apakah jawaban anda didukung oleh apa yang anda baca ?\n- Bacaan harus mendukung argumen-argumen anda.\n<span>- Bacalah literatur atau apapun yang mendukung bacaan anda.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-665",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu, betulkah setiap cerita lucu digolongkan kedalam anekdot ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak betul, karena tidak semua cerita lucu termasuk teks anekdot tetapi adapula cerita lucu tersebut bisa dikatakan sebagai teks cerita lawak atau humor",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-plurilingualisme-147",
            "question": "Pengertian plurilingualisme ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>lurilingualisme adalah pengalaman bahasa seorang individu dalam suatu konteks</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "plurilingualisme adalah komunikasi antar budaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penulis-membuat-suatu-pengumuman-708",
            "question": "Mengapa penulis membuat suatu pengumuman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar diketahu khalayak ramai",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memberi informasi pada seseorang/instansi/khalayak umum<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}